不顧中國抗議 美國參議院通過《台灣旅行法》

美國聯邦參院2月28日於全體院會中無異議通過了《台灣旅行法》（Taiwan Travel Act）法案，待美國總統川普（Donald Trump）簽字後即可成為美國聯邦法律。

此法預料將遭到中國嚴正抗議，中國始終宣稱台灣為不可分割的固有領土，先前也曾警告，此法將違背一個中國原則，破壞台灣海峽穩定。

聯邦國會無異議

根據這項法律，美國政府各層級官員將可自由訪問中華民國政府的對口機關官員，允許中華民國政府官員在「受尊重的情況下」前往美國訪問，更鼓勵文化與經濟的相關官員前往美國處理公務。

美國聯邦眾院於1月無異議通過這項法案，聯邦參院外委會於２月７日通過提交全院院會通過後，待川普簽署即成為聯邦法律，規範台美間官員互訪的細節。

在被問及川普是否簽屬此法時，白宮並沒有立即的回應，但美國總統鮮少否決（veto）經聯邦參眾兩院均無異議通過的法案。

美國聯邦參議院通過《台灣旅行法》後，總統府對此回應：「美國是台灣在國際上最重要的盟友，我們誠摯感謝美國國會長期以來對台灣在各領域上的堅定支持。同時，我們也會與美國行政部門磋商，就相關事務進行討論，以提升台美關係。作為國際社會的一員，台灣會持續與美方發展更為堅實的合作關係，共同為區域的和平穩定與福祉貢獻力量。」

小支支被光速打臉

TVB講呢單新聞時 播華春瑩講野

真係華春瑩出番黎講野？定播舊片

中國又干預美國內政

侵侵係咁撚支那